身邊啲公務員朋友開始留意緊私人工

本身都有啲錢，話人工唔洗高，
萬幾蚊準時收工可以去下旅行就得

哦

應該無老細會請

做洗碗 輪班應該準到時

宣完誓先開始留意
移民啦

低級公務員?

快撚D走呀，俾我做好過啦
CA都唔撚請我而家DKLM

準時收工又多假，唔做公務員做咩？

ching太高學歷？

樓主想增加入職機會？

resigned too

重點係？

我地公務員係人中之龍，點會冇人請？

新制多條鐵咩

ACO師足夠吊打私人西工！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

真係時也命也！

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

大把70後嘅朋友，
只有初中程度學歷，
讀唔上去就入咗政府做！

OA，CA師當年只需小六同中三，
做咗幾年就推你上 CA師，COII！

宜家個個文書主任ACO師，
大喇喇三萬一個月，
朝九晚五五天工作，
除時又排隊再升級，
四五萬月薪大有人在！

兩公婆五六七萬一個月，
用公務員配額上公屋交平租又得，
轉租置幾皮買段又得，
轉綠表員新居屋又得！
(完全不食… 人間煙火)

叫佢地走啦！

有D錢,直接去外國退休唔好?